特首稱單程證是為家庭團聚 改動政策不是考慮方案

廣東省政協常委、新地執行董事郭基煇在廣東省政協十二屆三次會議上，提出把單程證上限由每日150個削減至75個。行政長官林鄭月娥被問到是否有可能做到這個建議，以及這個建議是否能達到紓緩中港兩地之間的誤解。

林鄭月娥說，單程證政策是為了家庭團聚，必須尊重讓家庭可以一同生活，這是人權和自由。她說，在這個時候改動政策或名額會帶出訊息，會將某一社會現象，推向家庭團聚的政策，這個不是政府考慮中的方案。

林鄭月娥說，現時單程證名額仍是150個是按政策和需要，由內地機關審批，而過去兩年沒有用盡，因為不想造成現象，有太多人利用這個制度來港定居。現時配偶分隔兩地的個案仍要輪候4年，現時有3分1屬跨境婚姻。

笑死人 4大家族以為捐左幾塊地就有話語權依家中共係要晒你副身家呀傻鳩

柒婆學人講人權和自由

學人講人權和自由

娶大陸雞既狗公廢老番大陸都係一家團聚
咱們祖國最好香港太危險了

由你條撚樣口中講人權

吊
番去大灣曲團Q飽佢啦
係咁送垃圾落黎

點解唔去大灣區？

又話有需要，但係又用唔晒，
又話要排好耐，但又唔俾咁多人落嚟
好撚亂，乜撚野邏輯
重知一要同共匪請示嘅野就乜撚都唔得，
淋病你冚家一齊去奶雜種屎眼啦

家庭團聚回歸後廿幾年乜撚都團聚完啦
之後個啲咪用正式移民黎做
痴撚線

乜大陸唔可以團聚?

送晒D仆街入武漢啦

條八婆幾時俾天收

我哋要贏到特首選舉先有機會有得改

一意孤行

原來香港仲有人權同自由？

你就理垃圾三行佬番大陸搵老婆既人權 有冇理全香港人既人權同自由 直接公投啦 講閪啊

咁不如倒返轉，每日百五人轉做支那身份證啦

下 返大灣區唔可以家庭團聚?

香港人有著數既野佢點會做

港共政府有撚權改咩？

所有改善政策唔會接受...除左警賊加薪..
我諗唔到咩理由...唔攬炒

死去大灣區團聚就無自由無人權？